# Как быстро расчитать смету и сделать коммерческое предложение (краткий пример)

**Шаг 1:** В меню выбрать пункт "Новый расчет"
![](2-quick01.png)

**Шаг 2:** Спуститься в "Блок расчетов" и кликнуть в поле добавления блока расчетов.
В открышемся списке выбрать требуемый тип расчета (например, тип расчитываемого дома) 
![](2-quick02.png)

**Шаг 3:** Заполнить ключевые параметры для расчета и нажать кнопку "Добавить блок"
![](2-quick03.png)

**Шаг 4:** Расчет готов.
![](2-quick04.png)

**Шаг 5:** Просмотреть расчет. Добавить недостающие элементы и удалить лишние.

Удаляем лишние элементы:
![](2-quick05.png)

Добавляем недостающие элементы:
А. Кликаем в поле добавления элемента
![](2-quick06.png)

Б. Из открывшегося списка выбираем необходимый элемент и жмем кнопку добавить.
![](2-quick07.png)
Ввести параметры добавленного элемента.

**Шаг 6:** Добавить изображения. 
Можно кликнуть на поле изображения и выбрать нужное. А можно просто перетащить из проводника картинку и положить на поле. 
![](2-quick08.png)

**Шаг 7:** Выбираем бланк коммерческого предложения.
Бланков может быть несколько.
Выбираем нужный и заполняем описательные поля.
![](2-quick09.png)

**Шаг 8:** Сохраняем наш расчет.
Вводим название для расчета и кликаем "Сохранить"
![](2-quick10.png)

**Шаг 9:** Просмотр коммерческого предложения и создание pdf-файла.
После того, как расчет сохранен, можно просмотреть коммерческое предложение, нажав на кнопку "Просмотреть" или сгенерировать файл с коммерческим предложением в формате PDF, нажав на кнопку "PDF"
![](2-quick11.png)

## Короткое видео о том, как работает ECmanager и как сделать расчет:

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/mShOagjfULY" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>